---
title: ' Splinter Cell: Conviction'
author: gamevista
type: post
date: 2010-05-22T10:31:39+00:00
excerpt: '<img class="caption alignright size-full wp-image-1826" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_sam_small.jpg" border="0" alt="So sieht der neue Sam Fischer aus" title="So sieht der neue Sam Fischer aus" align="right" width="140" height="100" />Sam Fischer ist wieder da! Spinter Cell: Convicition will mit mehr Action punkten. Die ersten Screenshots sahen noch ganz anders aus als die letzten. Und auch das Spiel präsentiert sich komplett anders. Ob die Mission geglückt ist und ob sich die vielen Verschieben gelohnt haben, könnt ihr unserer Review lesen.</p> '
featured_image: /wp-content/uploads/2010/05/spc_sam_small.jpg

---
Splinter Cell: Conviction setzt geschichtlich da an, wo der letzte Teil aufhört. Dennoch versteht jeder die eher elementare Geschichte. Sam Fischer bestraft die bösen Kerle, die seine Tochter getötet oder eben auch nicht getötet haben und bekommt dabei Hilfe von seiner alten ehemaligen Kontaktperson, die ihm aus irgendeinem Grund hilft.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_feinde.jpg" rel="lightbox[spc2]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1829" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_feinde_small.jpg" border="0" alt="So sah er früher aus – heute sehen so seine Feinde aus" title="So sah er früher aus – heute sehen so seine Feinde aus" align="right" width="140" height="100" /></a> Third Echelon, sein ehemaliger Arbeitgeber, ist dabei sein neuer Feind und die Agenten, zu denen er damals auch zählte, sind nun seine Feinde. Erstmal in der Geschichte um Sam Fischer ist er auch mal der Gejagte. Leider kommt das im Spiel nicht wirklich zum Tragen. In den nur elf Missionen des leider sehr kurzen Einzelspielermodus gibt es in unterschiedlichsten Umgebungen, darunter das weiße Haus, Irak und ein x-beliebiger Kirmes, immer um das Gleiche: Von a nach b zu kommen und dabei alle Gegner auszuschalten. Das wird hin und wieder ein wenig aufgelockert, aber die Level sind viel zu linear. Wünschenswert wäre eine Levelgröße und Wegvielfalt wie im letzten Hitman-Spiel – das bietet Splinter Cell: Convicition aber leider nicht.

Das Gameplay hat sich rudimentär verändert. Schleichen und von Schatten zu Schatten huschen ist keine Pflicht mehr. In den meisten Missionen wird dem Spieler erlaubt mit gezogener Waffe in die Feinde zu rennen – dass das nur selten von Erfolg gekrönt ist, versteht sich von selbst. Sich tarnen und Gegner leise ausschalten sind Tätigkeiten, die man als Spieler von selbst macht, auch wenn die Spielmechanik, das nicht zwingend verlangt. Einer der Entwickler meinte in einem Video „Wir machen den Schatten zu etwas, was der Spieler will“. Das Zitat passt unglaublich gut auf die neue Mechanik. Besonders ist noch das neue „Mark & Execute“ – Feature. Je nach Waffe kann Sam zwei bis vier Gegner markieren und dann durch nur einen Klick töten. Diese Fähigkeit muss aber immer wieder durch einen Nahkampfkill aktiviert werden.

<p style="text-align: center;">
  <img class="caption size-full wp-image-1830" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_mark.jpg" border="0" alt="Das Mark &#038; Execute – Feature macht Sam zu einer tödlichen Waffe" title="Das Mark &#038; Execute – Feature macht Sam zu einer tödlichen Waffe" width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_mark.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_mark-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>



Im Verlauf der Missionen erhält Sam immer mehr Gadgets, wie einen tragbaren EMP-Generator, der eine Schockwelle auslöst und dabei vorübergehend alle elektronischen Geräte ausschaltet und ein Sonar-Gerät, mit dem Gegner in einem bestimmten Umfeld geortet werden können. Natürlich kann Sam auch EMP-, Blend- und Splittergranaten, Haftbomben und Haftkameras, die auch ferngesteuert Geräusche erzeugen können, mitnehmen.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_deckung.jpg" rel="lightbox[spc3]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1832" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_deckung_small.jpg" border="0" alt="Von Deckung zu Deckung zu gleiten sieht verdammt cool aus" title="Von Deckung zu Deckung zu gleiten sieht verdammt cool aus" align="right" width="140" height="100" /></a> Die Entwickler haben auch an ein Deckungssystem gedacht, was neben dem Bekannten auch die Möglichkeit bietet, von Deckung zu Deckung zu rennen. Das erlaubt es sich in den Level fast so zu bewegen, wie es normalerweise nur die verbündeten Soldaten können. Natürlich kann Sam auch all das für das er berühmt ist. Aus dem Stand das Fenster des ersten Stocks erklimmen, sich an einem Regerohr eine Häuserfassade hochziehen, sich von der Decke zielgenau auf einen Feind stürzen und ihn somit leise ausschalten und versteckt in seinem eigentlich nicht so großen Anzug unendlich viele Magazine für seine Pistole.

Besonders interessant ist das neue System, das dem Spieler zeigt, was er zu erledigen hat. Es erscheinen Worte wie „Fenster erreichen“ und „Entkommen“ einfach auf Wänden oder irgendetwas anderem, was gerade in der Nähe ist. Teilweise kommen auch Videos so eingebettet im Spiel vor, die uns über die Gedankenwelt von Sam unterrichten. Trotz solchen Videos gibt es noch zwei weitere Arten der Szenen. Einmal gibt es nicht interaktive Videos, bei denen man uns meist den Anfang des Levels zeigt und interaktive Videos, wie man sie schon öfters in Trailern gesehen hat, in denen man irgendjemanden verhört. Leider gestalten sich diese Verhöre viel geskripteter als man sich das wünscht.

<p style="text-align: center;">
  <img class="caption size-full wp-image-1833" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_verhoer.jpg" border="0" alt="Die Verhör-Szenen sehen in den Trailer cooler aus als sie sich dann tatsächlich spielen" title="Verhör-Szenen sehen in den Trailer cooler aus als sie sich dann tatsächlich spielen" width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_verhoer.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_verhoer-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>



<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_sprung.jpg" rel="lightbox[spc5]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1835" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_sprung_small.jpg" border="0" alt="Warum schauen Wachen nie nach oben?" title="Warum schauen Wachen nie nach oben?" align="right" width="140" height="100" /></a>Wie inzwischen jedes Konsolenspiel bietet auch Splinter Cell: Convition Herausforderungen, für die man, wenn man sie abschließt, Punkte erhält. Wenn man paar Mal vor den Gegnern entkommen ist, durch den Einsatz des mobilen EMPs, hat man eine Herausforderung bestanden und erhält dafür Punkte. Diese Punkte kann Sam dann an einem Waffenversteck, die meist am Anfang eines Levels stehen, für Upgrades seiner Waffen und Gadgets ausgeben. Dies ist durchaus sinnvoll, vor allem wegen den Schalldämpfern. Bedauerlich ist nur, dass es reicht, die Kampagne einmal durchzuspielen um dann so gut wie alle Waffen zu haben und davon alle wichtigen aufgerüstet.

Grafisch bietet das Spiel eine aufgebohrte Unreal 2 Engine, dennoch kann man heute mehr erwarten von einem Spiel. Auch könnten mehr Gegenstände zerstörbar sein. Positiv fallen die Effekte, vor allem Licht und Schatten auf. Damit kann das Spiel wirklich punkten. Leider sind vor allem die Charakter etwas kantig, wobei das nicht besonders ins Auge sticht.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_ziele.jpg" rel="lightbox[spc6]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1837" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_ziele_small.jpg" border="0" alt="Neuer Standard beim Vermitteln von Missionszielen?" title="Neuer Standard beim Vermitteln von Missionszielen?" align="right" width="140" height="100" /></a>Neben der aus meiner Sicht zu kleinen Kampagne gibt es sogenannten Nebenmissionen, bei denen man in einem gewissen Gebiet Gegner ausschalten muss. Wird man entdeckt, rufen diese Verstärkung und man muss doppelt so viele ausschalten. Das macht nebenbei immer mal wieder Spaß – lange fesselt es aber nicht.

Der Online- und LAN-Koop-Modus setzt das Gameplay der Singleplayerkampagne perfekt um. Man kann sich gegenseitig heilen, wenn man verwundert wurde und es macht wirklich Spaß gemeinsam als Agenten sich durch die extra dafür erstellte Kampagne zu kämpfen. Leider fehlt auch diese etwa vier bis fünfstündige Kampagne sehr kurz aus.

<p style="text-align: center;">
  <img class="caption size-full wp-image-1838" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_koop.jpg" border="0" alt="Der Koop-Modus spielt sich sehr gut – eine Empfehlung für jeden!" title="Der Koop-Modus spielt sich sehr gut – eine Empfehlung für jeden! " width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_koop.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/05/spc_koop-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>



Einen richtigen Multiplayermodus hat Splinter Cell: Convicition nicht – würde auch nicht wirklich ins Gameplay passen. Was der Spieler hat ist ein sehr durchdachtes Spiel mit einem bedingt sympathischen Hauptcharakter, der auf der Suche nach seiner Tochter alles tut, um das Rätsel um sie zu lösen. Es erwarten den Spieler eine Menge Action, verdammt coole Moves und eine nicht all zu große Waffenauswahl.

**Fazit**

Splinter Cell: Conviction ist ganz anders als alle anderen Splinter Cell – Spiele bis jetzt. Es macht den Schatten zu etwas, was der Spieler will, weil er sonst höchstwahrscheinlich stirbt. Die Spielmechanik ist toll, Sam Fischers Animationen sind wirklich hübsch, die Verhöre und die Grafik sind in Ordnung und das Spiel macht einfach nur Spaß. Genau so, hätte Splinter Cell schon früher aussehen soll. [Ubisoft][1] hat mal wieder ein gutes Tom Clancy – Spiel veröffentlicht. Splinter Cell: Conviction konnte von seinen vielen Verschiebungen wirklich profitieren. Mit wenigen Bugs und seit dem Patch 1.02 auch mit wenigen Verbindungsfehlern im Koop-Modus kann das Spiel auf ganzer Länge überzeugen. Einzige Kritikpunkte sind die zu kurze Kampagne und die leicht angestaubte Grafik, wobei letzteres verzeihbar ist.

**<span style="text-decoration: underline;">Wertung (PC-Version): 89%<br /></span>**